%表題   MATH1下位基本数学処理ライブラリリファレンスマニュアル
%
%履歴
%\Drireki{
%         90/03/22 塩谷雅人
%         91/09/05 林祥介
%         91/12/11 塩谷雅人
%         92/04/13 塩谷雅人
%         92/04/22 林祥介   (4.1版)
%        }
%

%  \Dchapter{BLKLIB : 実数値と順序列}
\Dchapterhead
\label{blklib}

\section{概要}

指定した値が, 昇順に並んだ配列の何番目の区間に入っているかを
調べる関数パッケージ.
大小比較はLRLLIBを使っておこなうので,
誤差を含んだ比較ができる(第\ref{lrllib}章参照).
ただし, 区間間隔が誤差より小さい場合これらの関数は
意味をなさないので注意すること.

\section{関数のリスト}

  \begin{tabular}{lp{10cm}}
    {\tt IBLKLT(RX,N,RR)} &
      $ {\tt RX(}i-1{\tt )}\leq {\tt RR}<{\tt RX(}i{\tt )} $
      を満たす$i$を求める. \\
    & ただし$ {\tt RR}<{\tt RX(}1{\tt )} $のとき1を返す;
      $ {\tt RX(N)}\leq {\tt RR} $のとき{\tt N}+1を返す. \\
    {\tt IBLKLE(RX,N,RR)} &
      $ {\tt RX(}i-1{\tt )}<{\tt RR}\leq {\tt RX(}i{\tt )} $
      を満たす$i$を求める. \\
    & ただし$ {\tt RR}\leq {\tt RX(}1{\tt )} $のとき1を返す;
      $ {\tt RX(N)}<{\tt RR} $のとき{\tt N}+1を返す. \\
    {\tt IBLKGT(RX,N,RR)} &
      $ {\tt RX(}i{\tt )}<{\tt RR}\leq {\tt RX(}i+1{\tt )} $
      を満たす$i$を求める. \\
    & ただし$ {\tt RR}\leq {\tt RX(}1{\tt )} $のとき0を返す;
      $ {\tt RX(N)}<{\tt RR} $のとき{\tt N}を返す. \\
    {\tt IBLKGE(RX,N,RR)} &
      $ {\tt RX(}i{\tt )}\leq {\tt RR}< {\tt RX(}i+1{\tt )} $
      を満たす$i$を求める. \\
    & ただし$ {\tt RR}<{\tt RX(}1{\tt )} $のとき0を返す;
      $ {\tt RX(N)}\leq {\tt RR} $のとき{\tt N}を返す.
  \end{tabular}

\section{関数の説明}

  \subsection{IBLKLT/IBLKLE/IBLKGT/IBLKGE}

    \label{blklib.sub.iblklt}
    \begin{enumerate}
      \item 機能
        \begin{quote}
          指定した値が, 昇順に並んだ配列の何番目の区間に入っているかを
          調べる.
        \end{quote}
      \item 呼び出し方法
        \begin{quote}
          {\tt IBLKLT(RX,N,RR)}\\
          {\tt IBLKLE(RX,N,RR)}\\
          {\tt IBLKGT(RX,N,RR)}\\
          {\tt IBLKGE(RX,N,RR)}
        \end{quote}
      \item パラメーターの説明
        \begin{quote}
          \begin{tabular}{llp{10cm}}
            {\tt RX}     & {\tt (R)} & 昇順に並んだ実数型配列.\\
            {\tt N}      & {\tt (I)} & 配列の寸法.\\
            {\tt RR}     & {\tt (R)} & 調べる実数値.\\
            {\tt IBLKLT} & {\tt (I)} &
              $ {\tt RX(}i-1{\tt )}\leq {\tt RR}<{\tt RX(}i{\tt )} $
              を満たす$i$を返す.
              ただし $ {\tt RR}<{\tt RX(}1{\tt )} $のとき1,
              $ {\tt RX(N)}\leq {\tt RR} $のとき{\tt N}+1を返す. \\
            {\tt IBLKLE} & {\tt (I)} &
              $ {\tt RX(}i-1{\tt )}<{\tt RR}\leq {\tt RX(}i{\tt )} $
              を満たす$i$を返す.
              ただし$ {\tt RR}\leq {\tt RX(}1{\tt )} $のとき1,
              $ {\tt RX(N)}<{\tt RR} $のとき{\tt N}+1を返す. \\
            {\tt IBLKGT} & {\tt (I)} &
              $ {\tt RX(}i{\tt )}<{\tt RR}\leq {\tt RX(}i+1{\tt )} $
              を満たす$i$を返す.
              ただし$ {\tt RR}\leq {\tt RX(}1{\tt )} $のとき0,
              $ {\tt RX(N)}<{\tt RR} $のとき{\tt N}を返す. \\
            {\tt IBLKGE} & {\tt (I)} &
              $ {\tt RX(}i{\tt )}\leq {\tt RR}< {\tt RX(}i+1{\tt )} $
              を満たす$i$を返す.
              ただし$ {\tt RR}<{\tt RX(}1{\tt )} $のとき0,
              $ {\tt RX(N)}\leq {\tt RR} $のとき{\tt N}を返す.
          \end{tabular}
        \end{quote}
      \item 備考
        \begin{enumerate}
          \item 区間間隔が誤差より小さい場合これらの関数は
            意味をなさないので注意すること.
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}
